根本呢個世界冇一個全公義嘅judgement

成日話死後有審判
但每個人做每件事都係取決於個人經歷
講我個friend做例子
佢曾經想領洗
但俾人質疑係為左入好啲嘅天主教學校
於是就好憎耶撚
咁之後唔再信
如果你係耶穌你會點judge?
有啲人自小喺單親家庭長大
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人
善惡喺現實中唔係食唔食禁果咁簡單

好似呢圖咁
所以點解啲人會話有全義嘅上帝？

如果有個弱智比人欺騙所以殺人
但係因為佢係弱智所以唔識懺悔
更加理解唔到信仰所以無信教
咁要唔要落地獄？
又如果有個人生於非洲原始村落
自小受父母教育佢殺人係平常事
由於未離開過村莊所以冇接觸過基督教既信仰同道德
咁佢又洗唔洗落地獄？
咁地獄到底點分佢地係好人定壞人

正如john Lennon 話:
Imagine there's no heaven
It's easy if you try
No hell below us
Above us, only sky
天堂地獄根本就唔存在
因為冇一個人有能力將人區分

所以咪話耶撚on9

所以我都好憎基督教
根本狗屁不通
一個人係好人定壞人有好多因素影響
根本唔係１００％自己決定
有人因為個腦有事出現精神病殺人
有人因為細個被家暴影響去犯罪
每個人出世都係張白紙 係善定惡都係睇佢遭遇

正如以前喺精神病未介定之前
會當啲患者係罪人咁睇
宗教害死幾多人

好叻呀你

多謝

最緊要問心無愧
好多野都冇絕對嘅

特別係獵巫個時啦
班耶撚無哂人性
教廷又為左皇親貴族服務
教會根本睇唔起窮人

如果冇，即係監禁刑罰亦不道德。
咁點解而家啲法官仲講到自己好撚有抱負，要維持法治社會云云咁，實際可能會「唔小心」濫用咗法律令到個社會更唔公義

你呢幅圖兩個人，一定有一個人岩，有一個人錯。

因為個數字明顯係人為寫上，代表寫的時候一定有正確的讀法，可以尋找附近相同格式的字去找出正確的閱讀方向，例如行車方向等。
以另一個方向睇同解釋個數字的人就係無知同錯誤，習非成是。

你死咗咪知啱唔啱囉

未死唔會知 佢用凡人既腦去猜度上帝既智慧

又有人覺得自己好醒

//有啲人自小喺單親家庭長大
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人//

乜撚野邏輯
首先，受害人唔等於唔係罪人
第二，照你嘅推論，我可以做一大堆滑坡，而人人玩女人都會係受害人
//有啲人自小喺貧窮家庭長大
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人//

//有啲人自小喺富貴家庭長大
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人//

//有啲人自小被欺凌
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人//

//有啲人自小被女人欺凌
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人//

//有啲人自小被男人欺凌
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人//

//有啲人自小開始欺凌人
大個變到玩女人
咁其實當時人都係受害人//

On9

受害人可以係罪人
但罰受害人又道唔道德?
好多嘢都係環境迫使人
正如施永青睇唔起其他人
可能係因為自細偷偷改咗人哋送俾佢張聖誕卡
搞到人哋睇唔起佢
自小有童年陰影
如果係上帝
你點judge?

如果gay佬要落地獄
咁有啲係天生嘅
就要落埋地獄？

Push

//有啲人自小喺貧窮家庭長大，冇錢讀書，搵唔到工
大個變到做賊
咁其實當時人都係受害人//

照你講法，佢又係受害人喇，罰佢道唔道德？

洗撚要上帝呀，一個法官都識審啦，又係中二病懶有諗法扮deep

至小係情有可原
一定有人同情佢

同埋我係講緊所謂全善全義嘅上帝
法官判案只會考慮社會因素
但上帝會代入嗰個人嘅角度諗
兩者有分別